[500億之後] 路透社 : 美國將完成第2份、價值1000億美元進口商品的關稅清單

在美國即將宣布對價值500億美元的中國進口產品加徵關稅之際，路透社報導說，美國已即將擬訂完成第2份、鎖定價值1000億美元進口商品的關稅清單。

3名沒有透露姓名的知情人士對路透社說，這份更大規模的關稅清單也將首先經過徵求公眾反應的程序，這意味至少仍需60天才能生效。其中一名接近商務部長羅斯的人表示，要鎖定價值1000億美元的中國進口品就會觸及消費品。為了盡可能減少美國消費者和企業受到的衝擊，第2份關稅清單的對象將選擇美國能從其他國家獲得的替代進口產品。

川普總統已決定批准對價值500億美元的中國輸美商品加徵25%的關稅，美國貿易代表萊特希澤的辦公室最早將於星期五公佈。

中國外交部發言人耿爽星期五說，中國會在第一時間作出反應，“採取必要措施，堅決維護自身正當合法權益”。

星期五美國股指期貨有所下跌，道瓊斯期貨下跌0.49%，標普期貨下跌0.39%。